穿緊身衣跑步小心毛囊炎

穿緊身衣跑步小心毛囊炎

9,284
■陳國雄建議舉啞鈴時戴上健身用的手套防菌。張柏基攝
適中字型
較大字型
■陳國雄建議舉啞鈴時戴上健身用的手套防菌。張柏基攝

【本報訊】緊身運動衣服近年大行其道，不少人無論在室內、室外跑步或健身都會穿。皮膚科專科醫生陳厚毅表示，接獲不少個案經常長時間穿緊身衣玩跑步機，因質料不通風，導致感染毛囊炎或汗斑。

康復後或留疤
陳指，其中一宗求診個案的患者是一名32歲女會計師，她習慣穿着鮮色的緊身衣服玩跑步機，疑因相關衣服的物料不透風，導致女病人的上背、前胸等大範圍出現丘疹及膿皰，「但佢初時以為係爆瘡，自己壓力大，諗住食清淡啲就冇事」，惟調節飲食習慣後個多月後無好轉，求診後發現其實是患上毛囊炎。雖然毛囊炎可透過藥物治療痊癒，但康復仍有可能留下疤痕。
聖雅各福群會永嘉諾健體中心經理陳國雄表示，跑步服應慎選具吸汗功能的物料。他指，留意到不少人玩跑步機時穿長袖衫褲及風褸，欲增燒脂速度、出一身大汗，視健身室如桑拿房，但此舉除了增加染上汗斑或毛囊炎風險，本身也不衞生，不建議在室內的公眾場所進行。
■記者于健民

想輕輕鬆鬆健康啲，記住留意健康蘋台

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
器械播毒 健身易染皮膚疣 iBank男中招後傳給女友

下一則
醫護情︰祝福

■陳國雄建議舉啞鈴時戴上健身用的手套防菌。張柏基攝